# Git

Git - це система контролю версій початкового коду. Використовується для зберігання і спільної роботи над кодом.

* [Офіційна Документація по Git.](https://git-scm.com/doc)
* [Офіційний мануал українською.](https://git-scm.com/book/uk/v2)
* [Туторіал від компанії Atlassian.](https://www.atlassian.com/git/tutorials)

## Часто вживані команди

* `git clone <url>` завантажити код з сервера.
* `git status` переглянути статус файлів в проекті.
* `git add file.txt folder1/ file2.txt` додавання файлів і директорій до коміту.
* `git commit -m "коментар до коміту"` створення локальної версії (коміту).
* `git push` зберегти всі коміти на сервер.
* `git pull` отримати всі оновлення з сервера. 